zen3定價其實有啲高

利申先 AMD yes

首先內文唔包括5900x 5950x

高階市場嘅升幅算係合理，始終係而家最top gaming/productivity嘅u，賣得貴都無可厚非

個問題係一直以嚟c/p高嘅中階市場

5800x - $450 (8c/16t)
畀多少少 $480 有10850k (10c/20t) 多兩春
差唔多價 $440 有3900x (12c/24t) 多四春
慳返百幾 $320有10700 (8c/16t)

5600x - $300 (6c/12t)
畀多少少 $320有10700 (8c/16t) 多兩春
便少少 $280有10600k (6c/12t)

如果話同上代u比 只係50$升幅
其實係呃人 因為今代根本冇/未出non x版
升幅其實係100$起

6c/12t AMD CPU 入門由$200 變 $300
8c/16t AMD CPU 入門由$330 變 $450. (仲要唔包風扇)

雖然實際跑分未出
不過今次發怖 AMD skip咗5600同5700(x)
中階定價令我少少失望

結論 希望intel生性少少 有competition先可以繼續AMD yes

1600->3600用家
本身zen3 想上8c，但買唔落手了

買5600x不如買3700x

3300X已足夠

我用左差唔多個半月新砌既3700X機,係第一次用amd,
用耐左愈黎愈覺得似有位巴打咁講(佢用3900x),開野係慢成拍...
呢個真, 例如就算開file, 你double click完之後, 都係要等0.幾秒
可能真係ccx架構問題, 如果我知道zen2有呢d問題, 比我揀會揀砌10700

分析幾好，但最好分析埋clock speed 同cache

本身9900k用家 嫌粒u太熱 諗住會出zen3
d資料流出都講同10900k差唔遠
諗住平d又低溫d實冇點知易家5900x同10900k差唔多價

你多唔多硬碟?

咁樣

有冇跑過PCMARK10個app start-up test?
話3900x慢既巴打應該講緊我?
我轉咗i9了 有快到

個test係咪跑分benchmark果d?
應該係你

不過個延遲都算係可接受範圍之內既我應該短時間內都唔會換機了

仲諗住會唔會有更平嘅8 core
都係3700x算了

係呀

牙膏廠見到咁樣，又要出產牙膏

唔貴唔貴
點都好過垃圾14nm

等到牙膏出年出gen11台U zen3定價自然會跌

performance 唔係淨係睇 cores
等reviews 啦

撇除開野果下有d 小延遲，3700x係唔錯的，多工好順，我同時開20 幾個chrome +excel +跑跑卡丁車+1,2個程式都好順唔lag

希望intel生性少少 有competition先可以繼續AMD yes

唔會有competition ga
amd就算出乜都會7nm amd yes
intel就算出乜都會比人屌14nm+++++

冇對手當然mark幾多都有人埋單

5900x r20單核有600+
但好貴

intel yes

Amd yes原意就係有更平嘅intel用啦
而家係Intel yes啦

貴d啦 但係多2粒春囉
但係打機性能應該差唔多
10900kf先3799hkd
5900x要549usd 差唔多4300hkd
所以而家係睇你會唔會用到個2粒春而俾多個幾舊

INTEL抽到差體質機會都唔細
TSMC製程體質好似平均D

眼見intel 連打機優勢都無埋 開始sell 平過zen3 多佢兩春 有D心涼

我個粒3600連4.2都上唔到

太早買啦你

我個粒10900kf行turbo boost 都要上360水

第一水

3600x 第一水 全核4.4

我3600+360水都上唔到4.2
1.4v都上唔到

而家後悔冇買k版

期待zen3 5600 non x

tsmc同一水體質好似比較平均
intel幾多水都差異大

而家後悔冇買x版

今代係買唔起
intel yes

暫時個價得5900算係合理
其他要睇下實機評測先知對唔對得住呢個價

5800仲要唔送heatsink

用得5800x 仲會用個stock heatsink?
送埋加多廿usd 情願佢唔送啦

學埋intel啲衰嘢

今年買嘅3600 全核4.5 1.32V宜家用緊4.4 1.248V

我都覺得3000系咁賣得因為中低階定價真係嬴intel
但係5000系咁進取我好為佢擔心

等緊第一水狗衝5900X

same

本來想出zen3, 但而家比想像中貴咁多，真係買唔落手。。。

今次出咁少力

宜家個AMS係弱勢呀咩，仲玩價格戰？今次intel要減價就差唔多

由1系開始, 都係1600 1700 2600 2700 3600 3700x 抵玩
1600X 1700X 1800X 2600X 2700X 3600X 3600XT 3800X 3800XT係唔抵

其實amd係咪諗住唔出5600冇x版同5700

連底版優勢都冇埋
要等下年 b450先會update

要轉叫Intel yes

用緊3700x
都係等下一代算

我用緊9年前既3930k做你講既野一樣好順
其實只係好低要求

10900k體質會唔會大機會好過10900KF

抽獎ga野 除非官方特挑版 不如去silicon lottery看看好過

唔會

睇返Amazon 個pricing history
3600x 開賣250 black friday聖誕 -$50 一月後之後長期都係賣205

除非一出即買 5600x 正常應該250?

講春數=cpu使用率=打機洗鬼理=你被a粉洗腦
嫌貴=老黃信仰問題meme
Ccx問題=好似改返做單ccx (利申尋晚無睇直播)=cut cache 你班友又屌 = 信cache 數大等於賺左姐係等於比垃圾a粉洗腦
新u賣得貴正常問題，同信仰問題有雷同，但係有進步就一定會貴左架啦，當年話既7nm剛起步要比時間amd嘛

結論:zen3 唔買，對得住蘇媽嗎
希望呢4個point改變到各位

都未出招打3700x or以下
intel 10400f 仲係千多元性價比皇者

依度同隔離登出10400F都會俾A粉屌

唔好爭 5800x一定係8核之皇
6春就縮埋一邊
我amd用錫，仲要單ccx兼cut埋散熱廢事你班低能a粉夾硬用又要屌，咁睇一定搞掂左積熱問題啦

冇錢先用10400f

Avengers版10900KA算唔算

不反amd了

千元級明明佢性價比最高

下， 1.2 都上到4.2

巴打如果我用緊3700x
打gta5 4k ultra得大約5x fps
想上高少少 超一超粒u幫助大唔大？
btw顯示卡係3080

會多幾個fps

本身用緊咩cooler同板? 如果唔係咩靚野 要投資落去玩超頻都唔化算
靠超不如放左3700x 同mb 換8春-10春intel

條RAM 超左未?

睇gpu 有冇99% usage
有就係gpu limitation

咩卡先

3080
咁都睇唔到

自膠睇錯以為想換3080
換intel/5800x

4800u 同i7-1135g7 點揀

打機完勝 intel先值呢個價

第review 先再決定買咩u 算
反正要換埋cooler

爭百零蚊用intel唔好，不過laptop就可以諗諗amd既

咁多AMD yes, 唔打劫班AMD yes 股價點升？ 再嘈遲d lock 埋clock 唔比超頻

無咗咩?
intel 打機唔係有魔法咩?

打機不用鬥多春，通常用得4-6 C跟住鬥高頻。
多嘅都唔係支援隻 game 。

部機岩岩先砌，短期內應該唔會再換hardware
用緊rog240水冷& tuf b550m-plus
依家暫時剩係開左docp, ram 16gb*2上左3600(未開docp前2666)

同埋我得750w牛 完全冇留小小buffer上850w
係咪咩都唔搞好過
巴打們點睇

發佈完立即跌咗

如果gpu 已經99% usage 係咪換咩都冇用

No 換5800x io快啲 usage 會降

用緊3700x..性價一流

關咩事
4k gaming
我4790k,3900,10900kf 都差不多usage

係
降d特效啦
例如AA

CPU問題

屌 我又睇錯原來4K
4K好正常

鬼叫你唔係INTEL

係 睇落最抵玩都係5900X
本身想買8核個粒，但就加到$449
依家睇埋review先 如果打機唔差太遠就買10700k算

5600x 咁撚貴，買10700唔好

用緊zen1 1700接六個harddisk,完全無問題喎

去年7/7剛開賣的價格
3950x 25970 / $749 (34.673) 5950x $799
3900x 17970 / $499 (36.102) 5900x $549
3800x 14470 / $399 (36.266) 5800x $449
3700x 11770 / $329 (35.775)
3600x 8970 / $249 (36.024) 5600x $299
3600 7170 / $199 (36.030)

我3900x 5個sata 裝置已經慢慢地

無咩好攪超頻 換來幾fps 熱力大增 鬼叫3080咁勁抽 攪到3700x 都推唔盡

佢有3700x 比你簡架喎
而家又唔係出直5000 系就即時收起晒3000系
成個平台去睇價錢買intel先最戇鳩

但我試過disable sata 部機開機仲慢
唔知咩事

intel yes

為左有更平嘅AMD 用

4k幾時輪到cpu bottleneck

用緊3700x 表示唔洗換

9900k 準備換 5950x

關我咩事, 最緊要平,同解決到ccx同積熱

IN 蘇媽AS WE TRUST,買買買!

56/57呢啲價格有競爭力嘅SKU遲早都會出
我估會留番到出年3月Intel出11代前後先會出
等到時先嚟補完市場覆蓋度夾死Intel新品

而且又有機會搶到班已經諗住等埋Intel 11代嘅客仔
針對呢班客仔嘅諗法, 而家就出56/57係吸引唔到佢地

另外我估5600/5700X個定位有可能會直接用Cezanne APU, 變成5600G/5700G
一嚟AMD全系列開放超頻, 有X冇X欠缺具體分別
二嚟用APU頂上可以塞住啲人把口, 話Intel上至下都有iGPU
三嚟APU肯定會減cache, 性能上可以同X系CPU有番啲差距, 減低定位重疊嘅影響

會唔會一出就特價?

11gen睇住黎打
intel yes

點解要咁做

同頻都有19% IPC增長wor，仲勁過zen+ > zen2
我3700X都忍唔住想換5900X

等下代Zen4 5nm + DDR5 仲好

咁5600x 個定位係點

Intel加少少性能，售價一樣 = 㘉牙膏
NVidia加好多性能，售價一樣 = 助長黃牛
AMD加好多性能，加好多價 = AMD No
連登仔好難服侍

一款單核快過3700x 多核慢少少嘅定位囉
你呢個問題係咪應該係當年3600x 出果陣同2700/2700x 同價嘅時候問？ 一樣架咋喎，你嫌6核 3600 貴 佢無唔比你同價買8核2700x同 千頭2600 架麻

公佈左zen3 先叫人買zen2 又會被人講清舊貨

屌你老味平就狗沖架啦，我理撚得人話我清唔清舊貨，錢又我比機又係我用

個個好似你咁心水清

計撚到盡呀我

Athlon 64 定價既視感

真.垃圾體質

8 core upgrade 16 core

我純打機， 不了

正確態度

同意
如果純打機都係推薦買Intel
部份加密遊戲對CPU嘅IPC性能同頻率好敏感
更加唔好講online game

不過有需要渲染多工嘅話
一定係AMD Yes
自己跑下R20都知分別大
睇餸食飯

另外我覺得
等出貨有評測再決定買都未遲
第一水通常要食炒價
同埋驚ppt有幾多水份 一陣好似30系列咁

希望Intel努力啲啦 而加AMD價位都踩人心口

本身上代37X 個定位好模糊, 個個都話買36 好過
點知今日大翻身, 果然value 都係比較返嚟嘅

thx咩post都見到你幫手答我

AMD要做工程師，CPU有security risk又唔fix，不了
價錢平先會諗佢

有啲

得$2500，買咩U好

宜家全世界風向都係
AMD YES!
by Intel cpu pc

3950X 準備換 5950X

有米....

有冇板係手? 無的話買10700f 加塊b460 mortar
有amd 版咪得3700x 5600x

而家買美水3900X/3900XT其實仲抵玩，圍番港紙先~2750/~3000，用住等5900x跌價先玩

係呢個時候入手Threadripper會唔會好反智

有人手都去做下代先啦仲5600

而家3600價叫做正常d $15xx 之前賣到16xx不了 intel而家都係平ard三舊
性能係10400F渣少少 但慳埋已經差唔多一個display card嘅grade

有人賣特挑10900k
開20粒先有一粒好體質
intel玩左14NM咁多年 體質差異仲係咁大

今次價錢擺明等對I記11系新U下年上市先減價迎戰，
根本有一個幾明顯既減價空間。

本身用1600，底板係B350?
上到ZEN3?

B450/X450都要等下年先上到ZEN3

10600kf減到$1600抵屌喎

本身諗住轉b550f+5700x

intel今次咁撚慢動作

10600k 10700k 10月尾/11月頭會唔會減價

睇定D先，始終未代AM4，連板一齊換未必化算。

3900XT 3000? 咪呃我喎
3900X 最平都只係見過399 USD，XT 淨係減得廿蚊，我mon左好耐

慢慢搵會有1300RMB, 散片更低
如果INTEL降MSRP, 仲有得降

但雖然體質係好...但粒U都已經唔再係處女....

俾人調較過

仲有被插入過

Silicon Lottery好似都只係bin到去全核5.1

我係3100買，而家仲平咗，不過要美國集運無直送
本來都淆淆地，但送到嚟，原盒原封全新
求其揾個支那賣價做參考，佢都最少賺5舊，3000美水係有的，睇你有無機會撞到

Silicon Lottery need pass p95 small ffts

姐係媒體版10900k 全部都係官方特挑體質

如果香港遲d都咁平，咁5600x可以收皮

然後冇5700X留左一手牌
今鋪等對家11系上市就有陷阱卡發動

會唔會有朝一日intel突然宣佈10系u全面unlocked

97k開返ht
99k全線變10c20t

比上一代勁得果10幾20%就賣貴50刀

之後下一代6000比5000勁十幾20%再賣貴多50刀
有少少似iPhone,由一部3千蚊變一部過萬蚊
想用返3千蚊買iPhone?
得，買se玩具版啦

睇你班友仲敢唔敢yes yes yes

GeForce 30 勁上一代n% 再腰斬價格
AMD yes 快啲出RDNA2 黎逼老豆搞掂供貨

老黃

3090快3080 十幾廿%但貴成倍

快唔快過2080Ti 先

講真，iphone過萬真係死仆街黎，帶撚壞晒個頭

上代titan同2080ti都係咁啦
今年先出世

價錢都有爆炸性增長。。。不過買唔買自己諗又唔關我事